<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Эволюция мусульманских сообществ (600-1600 гг. н.э.)</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Эволюция мусульманских сообществ (600-1600 гг. н.э.)</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eis1600.github.io/ru/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>О проекте</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/bg_page.png" alt="Featured image of post О проекте" /&gt;&lt;h2 id=&#34;о-сайте&#34;&gt;О сайте&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На сайте представлена информация о ходе реализации проекта, в рамках которого проводится инновационное исследование развития мусульманского мира путем компьютерного анализа арабских хроник и биографических словарей (ок. 300 источников; 100 миллионов слов; ок. 400 000 биографических записей). Проект финансируется Немецким исследовательским фондом (DFG) в рамках программы «Эмми Нётер» (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gepris.dfg.de/gepris/projekt/445975300?language=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;#445975300&lt;/a&gt;]) и осуществляется на базе Института Африки и Азии Гамбургского университета. Акроним проекта, &lt;strong&gt;EIS1600&lt;/strong&gt;, идиосинкратически произносится как “айс-сикстин-хандред”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Структура сайта прагматически проста и минималистична. В левой части находится краткое меню со следующими пунктами (если вы заходите на сайт со смартфона, меню будет скрыто под кнопкой в правом верхнем углу):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«Главная» - страница, на которой вся информация собрана в обратном хронологическом порядке.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«Содержание» приведет вас на страницу, где вы можете просматривать материалы сайта по категориям и тегам. Категории следующие (постепенно будут добавлены все): • &lt;strong&gt;Исследовательская группа&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Источники&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Методы&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Концепции&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Результаты&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Эксперименты&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;Рабочие процессы&lt;/strong&gt; • &lt;strong&gt;События&lt;/strong&gt;. «Теги» предоставляют более конкретные ключевые слова для каждого опубликованного материала. Использование комбинаций этих двух функций поможет вам найти любой материал на нашем сайте. Эта функциональность (плюс полнотекстовый поиск) также доступна на «Главной», если вы заходите на наш сайт с компьютера или планшета. Если вы заходите на сайт со смартфона, эти опции на «Главной» будут недоступны из-за ограничений размера экрана.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«Лаборатория» содержит ссылки на ряд экспериментальных инструментов и ресурсов, которые либо разработаны в рамках нашего проекта, либо тесно связаны с ним. Как правило, через «Содержание» вы сможете найти подробный пост о каждом из упомянутых ресурсов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«О проекте» содержит краткое описание этого сайта и проекта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«Поиск» позволит вам осуществить полнотекстовый поиск по нашему сайту.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Наша команда работает вместе над тем, чтобы предоставить один и тот же контент на пяти разных языках: английском, немецком (Лиза Мишер), русском (Максим Романов), арабском (Тарик Йусуф; Рида Йусуф Мустафа Али) и персидском (Хамид-Реза Хакими). Мы прилагаем все усилия для того, чтобы содержание нашего сайта было идентичным на всех языках. Если авторство того или иного поста принадлежит конкретным членам команды, их имена будут отображаться в качестве тегов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;состав-исследовательской-группы&#34;&gt;Состав исследовательской группы&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Хамид-Реза Хакими, исследователь-аспирант&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лиза Мишер, исследовательница-аспирантка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тарик Йусуф, исследователь-специалист по информатике&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Максим Романов, руководитель группы&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ссылки&#34;&gt;Ссылки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ниже вы найдете ссылки на нашего грантодателя, наш университет, а также непосредственно связанные с нами проекты.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Содержание</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/toc/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/toc/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Лаборатория</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ссылки на экспериментальные инструменты и ресурсы, которые либо разрабатываются в рамках нашего проекта, либо тесно с ним связаны.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Поиск</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
