<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Эволюция мусульманских сообществ (600-1600 гг. н.э.)</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Эволюция мусульманских сообществ (600-1600 гг. н.э.)</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eis1600.github.io/ru/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>О проекте</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/bg_page.png" alt="Featured image of post О проекте" /&gt;&lt;h2 id=&#34;о-сайте&#34;&gt;О сайте&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;краткое-описание-проекта&#34;&gt;Краткое описание проекта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В течение первого тысячелетия своей истории (ок. 600-1600 гг. н.э.) мусульманское общество постепенно трансформировалось из простой племенной общины в многогранное социальное, культурное и политическое образование, простиравшееся от Испании и Северной Африки на западе до Центральной Азии и Индии на востоке. Арабские хроники и биографические словари сохранили множество информации о социальных, политических и экологических процессах, которые оказывали влияние на формирование мусульманского общества в этот период. Многотомные исторические тексты представляют собой богатейшую «кладезь» информации, в особенности для периода до XV века, для которого доступно исключительно мало документов и архивов. В рамках программы DFG «Эмми Нётер», проект проводит инновационное исследование «Эволюция мусульманских сообществ (ок. 600-1600 гг. н.э.): через алгоритмический анализ к социальной истории» [EIS1600] посредством компьютерного анализа этих исторических текстов, которые впервые будут рассматриваться целостно, как единый корпус исторической информации (ок. 300 источников; 100 миллионов слов; ок. 400,000 биографий).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи проекта работают над выявлением и анализом долгосрочных исторических тенденций в рамках трех тематических направлений. Первое изучает основные этнические, религиозные и профессиональные группы—как они влияли на развитие местных общин и объединяли их в то, что мы называем мусульманским миром. Второе изучает династические циклы путем моделирования взлетов и падений местных правителей, их конфликтов с соперниками и взаимодействие с местными общинами. Третье прослеживает закономерности экологических факторов—чума, голод, засухи, нашествия вредителей, землетрясения и изменения климата—и их влияние на жизнь местных общин. Дополняя и информируя друг друга, исследования в рамках этих тематических направлений станут основой синтеза развития мусульманского мира в изучаемый период.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для эффективного и воспроизводимого анализа огромного объема средневековых арабских исторических источников, проект полагается на ряд передовых вычислительных методов анализа текстов и моделирования данных, которые были разработаны в последние годы в рамках «цифровой гуманистики». Предлагаемый методологический подход станет ключом к обнаружению, оценке и моделированию всей релевантной информации на беспрецедентном уровне. В проекте планируется серия публикаций, а также расширяемая исследовательская платформа, Алгоритмическая Летопись, которая позволит исследователям в данной области заниматься различными видами «пристального» и «дальнего» чтения арабских исторических текстов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gepris.dfg.de/gepris/projekt/445975300?language=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;DFG Emmy Noether Project # 445975300&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ссылки&#34;&gt;Ссылки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Содержание</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/toc/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/toc/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Лаборатория</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ссылки на экспериментальные инструменты и ресурсы, которые либо разрабатываются в рамках нашего проекта, либо тесно с ним связаны.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Поиск</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
