<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Эволюция мусульманских сообществ (ок. 600-1600 гг. н.э.): через алгоритмический анализ к социальной истории</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/</link>
        <description>Recent content on Эволюция мусульманских сообществ (ок. 600-1600 гг. н.э.): через алгоритмический анализ к социальной истории</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eis1600.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>О проекте</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://eis1600.github.io/ru/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B5/bg_page.png" alt="Featured image of post О проекте" /&gt;&lt;p&gt;In the course of the first millennium of its history (c. 600–1600 CE), Islamic society evolved from a simple tribal polity into a multifaceted social, cultural, and political entity that stretched from Spain and North Africa in the West to Central Asia and India in the East. Arabic chronicles and biographical collections preserve a plethora of information on long-term environmental and societal processes that shaped and molded Islamic society over this period. Numerous and extensive, these written texts are the wealthiest “mine” of information and are particularly valuable for the period before the 15th century, for which exceptionally few documents and archives are available. The Emmy-Noether Project undertakes an innovative study of “The Evolution of Islamic Societies (c. 600-1600 CE)” [EIS1600] through the computational analysis of these historical texts, which—for the first time—are treated holistically as a unified corpus of historical information (c. 300 titles; 100 million words; c. 400,000 biographical records).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The EIS1600 team works on identifying and analyzing long-term historical trends through three closely connected research areas. The first area focuses on major ethnic, religious, and professional groups—and how they shaped the development of local communities and fused them into what we call the Islamic world. The second one focuses on dynastic cycles through the patterns of the rise and fall of regional powers, their conflicts with rivals, and interactions with local communities. The third one traces patterns of environmental factors—plagues, famines, droughts, pest infestations, earthquakes, and climate change—and their effect on the life of local communities. Complementing and informing each other, these case studies will be the foundation for the PI’s robust synthesis of the evolution of the Islamic world over the period under study.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To overcome the complexity and sheer volume of medieval Arabic historical sources, as well as to analyze them in an effective and reproducible manner, EIS1600 employs a series of advanced computational methods of text analysis and data modeling that have been developed under the umbrella of digital humanities in recent years. The proposed methodological approach is the key to discovering, evaluating, and modeling all relevant textual evidence at an unprecedented scale. In addition to a series of interconnected publications, EIS1600 will produce an open and expandable online research ecosystem, MasterChronicle, which will allow scholars in the field to engage in various modes of close and distant reading of the Arabic historical corpus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gepris.dfg.de/gepris/projekt/445975300?language=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;DFG Emmy Noether Project # 445975300&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Краткое описание проекта</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/p/description-of-the-project/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/p/description-of-the-project/</guid>
        <description>&lt;img src="https://eis1600.github.io/ru/p/description-of-the-project/bg_map.png" alt="Featured image of post Краткое описание проекта" /&gt;&lt;p&gt;В течение первого тысячелетия своей истории (ок. 600-1600 гг. н.э.) мусульманское общество постепенно трансформировалось из простой племенной общины в многогранное социальное, культурное и политическое образование, простиравшееся от Испании и Северной Африки на западе до Центральной Азии и Индии на востоке. Арабские хроники и биографические словари сохранили множество информации о социальных, политических и экологических процессах, которые оказывали влияние на формирование мусульманского общества в этот период. Многотомные исторические тексты представляют собой богатейшую «кладезь» информации, в особенности для периода до 15 века, для которого доступно исключительно мало документов и архивов. В рамках программы DFG «Эмми Нётер», проект проводит инновационное исследование «Эволюция мусульманских сообществ (ок. 600-1600 гг. н.э.): через алгоритмический анализ к социальной истории» [EIS1600] посредством компьютерного анализа этих исторических текстов, которые впервые будут рассматриваться целостно, как единый корпус исторической информации (ок. 300 источников; 100 миллионов слов; ок. 400,000 биографий).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи проекта работают над выявлением и анализом долгосрочных исторических тенденций в рамках трех тематических направлений. Первое изучает основные этнические, религиозные и профессиональные группы—как они влияли на развитие местных общин и объединяли их в то, что мы называем мусульманским миром. Второе изучает династические циклы путем моделирования взлетов и падений местных правителей, их конфликтов с соперниками и взаимодействие с местными общинами. Третье прослеживает закономерности экологических факторов—чума, голод, засухи, нашествия вредителей, землетрясения и изменения климата—и их влияние на жизнь местных общин. Дополняя и информируя друг друга, исследования в рамках этих тематических направлений станут основой синтеза развития мусульманского мира в изучаемый период.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для эффективного и воспроизводимого анализа огромного объема средневековых арабских исторических источников, проект полагается на ряд передовых вычислительных методов анализа текстов и моделирования данных, которые были разработаны в последние годы в рамках «цифровой гуманистики». Предлагаемый методологический подход станет ключом к обнаружению, оценке и моделированию всей релевантной информации на беспрецедентном уровне. В проекте планируется серия публикаций, а также расширяемая исследовательская платформа, MasterChronicle, которая позволит исследователям в данной области заниматься различными видами «пристального» и «дальнего» чтения арабских исторических текстов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gepris.dfg.de/gepris/projekt/445975300?language=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;DFG Emmy Noether Project # 445975300&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Содержание</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/toc/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/toc/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Лаборатория</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ссылки на экспериментальные инструменты и ресурсы, которые либо разрабатываются в рамках нашего проекта, либо тесно с ним связаны.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Поиск</title>
        <link>https://eis1600.github.io/ru/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eis1600.github.io/ru/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
